電腦ssd求救，啟用時間100%

部腦有2個ssd, C 同 Z drive
Z新買既想裝game用，但最近開始好奇怪

前2日熄機前仲好地地，但最近開機上下網睇下片都唔覺有野。
係想開game打機既時候，所有野都慢過平時100倍

幾百mb既象素獨立遊戲都可能仲開到（但明顯感覺到載入慢左）
開始試d 大型小小既如Xcom2，淨係開個launcher 佢個啟用時間已經爆到上100%，長升唔跌，放係到load 30分鐘到沒有回應都無進展
（唔知寫入速度關唔關事，但長期都係0-50kb咁彈一彈）

但一用task manager熄左佢就即刻番番0%
而task manager到望到隻遊戲其實只係用緊0.1mb，但個磁碟使用率就爆到上33%, 而且電源用量會話「非常高」

但有時部腦開耐左，可能大半日啦，佢又會慢慢可以用得番，打到機，雖然都係反應慢左小小，但都叫郁到

Ps: 試過隨便係C drive到開d以前裝落既遊戲，都係好快開到，啟用時間都係10-30%左右

有無大師可以解答到

就咁過file速度正常？

留名學野

SSD Controller 過熱？

邊到睇？

用samsung個管理器睇同做test
一切正常

今晚有緣再試，而家開機直頭話「自動修復」入左去個黑畫面

壞咗 攞去保養

CrystalDiskInfo用左未

就快壞㗎啦快啲抄嘢出嚟跟住買嗰隻

挖礦 或者 加密緊

買左都無半年

用software 睇- crystal disk info
或者直接d用自己隻手指（左手/右手）

再唔抄就真係資料都冇

同你用緊同一隻SSD

題外
你個芒真係好污糟
肯定係噴哂啲口水鼻涕落去浸壞 (9up

Total寫過幾多data入去?
可能係TBW太高令佢有bad blocks

860 EVO都可以半年用得壞

隨便一個drive過條片過去
寫入可以去到3-5mb/s

算唔算有問題

Total係計而家定history?

而家500gb ssd
可用上限465gb
剩40gb

半年黎除左down game 裝game, 好少會用到佢入野

指佢一共寫過幾多嘢入去
不過睇你個情況似係bad blocks

建議你拎去保養

雖然仍然唔知咩事

但維修個面直頭連format都做唔到話部腦直情認唔到個disk

感謝各位大佬既答覆

個ssd真係收左皮了